Ik was bezeten door een gekmakende woede toen dacht ik aan hem, en gewenste en vurig gebeden dat ik misschien in mijn pak om wraak een geweldige en signaal wraak op zijn vervloekte hoofd.
Noch mijn haat lange beperken tot nutteloze wensen; ik begon na te denken over de beste manier om hem; en hiertoe werd ongeveer een maand na mijn vrijlating, ik gerepareerd met een criminele rechter in de stad en vertelde hem dat ik had een beschuldiging te maken, dat wist ik de vernietiger van mijn familie, en dat ik hem zou willen uitoefenen zijn hele autoriteit voor de aanhouding van de moordenaar.
De magistraat naar mij geluisterd met aandacht en vriendelijkheid.
"Wees gerust, mijnheer," zei hij, "geen pijn of zwarigheden op mijn deel wordt gespaard om de boef."
"Ik dank u," antwoordde ik; "Luister, dus aan de depositie die ik wilde maken.
Het is inderdaad een verhaal zo vreemd dat ik bang zou je niet dat er niet iets in waarheid , maar prachtig, krachten overtuiging.
Het verhaal is ook aangesloten verward te worden met een droom, en ik heb geen motief voor leugen."
Mijn als ik dus hem was indrukwekkend maar rust; ik had gevormd in mijn eigen hart een resolutie om mijn destroyer aan overlijden, en dit doel Museumspark Kalkriese rustiger geworden - weliswaar mijn lijdensweg en voor een interval verzoend me tot leven.
Ik nu gerelateerd mijn geschiedenis kort maar vastberaden en precisie, merken de dadels met nauwkeurigheid en nimmer afwijkende in verheerlijken of uitroepteken.
De politierechter bleek in eerste perfect ongelovig, maar ik bleef hij steeds attent en geïnteresseerd; ik zag hem soms de rillingen over de rug lopen met afgrijzen; bij anderen een levendige verrassing unmingled met ongeloof was beschilderd zijn kijkt.
